%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Calcule le nombre suivant et donne le résultat sous la forme
$a\times10^n$, où $a$ et $n$ sont des nombres entiers relatifs :
$C=\dfrac{7\times10^{-12}\times4\times10^5}{2\times10^{-4}}$. Donne
ensuite l'écriture décimale de $C$.
\item On considère l'expression $D=(2x+3)^2-(x-4)^2$.
\begin{enumerate}
\item Développe et réduis l'expression $D$.
\item Factorise l'expression $D$.
\item Résous l'équation $D=0$.
\item Calcule la valeur de l'expression $D$ lorsque $x=\sqrt3$ (On
donnera la valeur exacte du résultat sous la forme $a+b\sqrt3$, où $a$
et $b$ sont des nombres entiers relatifs).
\end{enumerate}
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \item\[\Eqalign{
C&=\frac{7\times10^{-12}\times4\times10^5}{2\times10^{-4}}\cr
C&=\frac{28\times10^{-7}}{2\times10^{-4}}\cr
C&=\frac{28}2\times\frac{10^{-7}}{10^{-4}}\cr
C&=14\times10^{-3}\cr
C&=0,014\cr
}\]
\item
  \begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}
  \item\[\Eqalign{
      D&=(2x+3)^2-(x-4)^2\cr
      D&=(2x)^2+2\times2x\times3+3^2-\left(x^2-2\times
        x\times4+4^2\right)\cr
      D&=4x^2+12x+9-\left(x^2-8x+16\right)\cr
      D&=4x^2+12x+9-x^2+8x-16\cr
      D&=3x^2+20x-7\cr
    }\]
  \item \[\Eqalign{
      D&=(2x+3)^2-(x-4)^2\cr
      D&=\left[(2x+3)-(x-4)\right]\times\left[(2x+3)+(x-4)\right]\cr
      D&=\left[2x+3-x+4\right]\times\left[2x+3+x-4\right]\cr
      D&=(x+7)\times(3x-1)\cr
    }\]
  \item $D=0$ : c'est un produit nul donc
    \[\Eqalign{
      x+7&=0&&&\mbox{ou}&&&&3x-1&=0\cr
      x&=-7&&&&&&&3x&=1\cr
      &&&&&&&&x&=\frac13\cr
    }\]
    Les solutions de l'équation $D=0$ sont $x=-7$ et $x=\dfrac13$.
  \item Comme $D=3x^2+20x-7$, pour $x=\sqrt3$, on obtient
    \[\Eqalign{
      D&=3\times\sqrt3^2+20\sqrt3-7\cr
      D&=3\times3+20\sqrt3-7\cr
      D&=9+20\sqrt3-7\cr
      D&=2+20\sqrt3\cr
    }\]
  \end{enumerate}
  \end{multicols}
\end{myenumerate}